港大微生物學系應該收集用過既口罩做研究

研究返有顏色嗰面種到幾多菌/病毒，有冇種到武漢肺炎，如果有既話口罩既主人有冇中武肺，從而推斷今次全民口罩究竟對公共衛生帶黎幾大幫助，包括有冇阻止流感爆發，減低發燒病人入醫院交叉感染等。全民戴口罩呢d實險，17年先有一次機會做，一定要做個數據出黎。如果證明戴口罩係阻止感染鍊既主因，可以大大把打落林鄭度射佢冇得再打飛機。

戴口罩預防傳染係常識嚟

傳染主要係透過飛沫/接觸（但都關飛沫事 例如有手掩住飛沫之後唔洗手周圍high

所以全民口罩作用就係將飛沫stop喺口罩上面

唔好以為香港睇數字好似好多咁
以香港咁細地方 又近源頭 又無封關 人口密度仲咁高
但現在都仲未破百 奇蹟嚟
我覺得主要歸功於大家都有戴口罩

我都覺得係常識，但都有專家係buy冇病唔使戴口罩。我覺得要證明佢地尻嗡，應該用數據KO佢地，否則都係口同鼻拗。

唔駛咩都數據
呢個只是logic問題

個病現在大家對它認知非常有限
有人係無病徵但之後確診
重點係患者自己都可能唔撚知自己中招

其實係common sense黎啦，同一個小朋友解釋一次，小朋友都明啦，係班專家唔知點解唔明姐
有病先需要戴，岩呀，但重點係你點知自己無病，潛伏期你都唔知自己已經中左
每個人都戴口罩，係保障別人同保障自己嘅行為，因為你有戴口罩，你講野打噴嚏時啲飛沫唔會傳俾人，人地啲飛沫亦因為有口罩阻隔而唔會傳到俾你
如果學啲專家咁講，咁醫生護士唔洗戴啦，佢地都無病，啲病人全部都笠住個口罩咪得

我都想知一日燒咁多口罩
係咪真係有機會擋到少少

國家機密

見到外國人信晒所謂專家唔好戴口罩就好撚嬲。真係要做個大型研究塞住佢把口。